<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scratch Addons</title><link>https://scratchaddons.com/hu/</link><description>Friss tartalom a Scratch Addons oldalon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright/><atom:link href="https://scratchaddons.com/hu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Egy kiegészítő alapjai</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/getting-started/addon-basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/getting-started/addon-basics/</guid><description>Mi is egy kiegészítő most komolyan? Valójában egy kiegészítő (angol: addon) nem több, mint egy felhasználói szkript (angol: userscript), egy felhasználói stílus (userstyle), vagy a kettő kombinációja. Ha bármelyikük összeillő, akkor egy név alatt ugyanazon kiegészítő részévé tesszük. Például a &amp;ldquo;Scratch 3 Fejlesztői Eszközök&amp;rdquo; kiegészítő tartalmaz egy userszkriptet, ami a keresőmező hozzáadásáért felelős, és tartalmaz userstyle-t is, ami CSS-sel bővíti azt a mezőt.
Mi az a userscript? A userscript, vagy felhasználói szkript egy JavaScript darab, ami együtt fog lefutni egy Scratch oldallal.</description></item><item><title>Gyors Kezdés</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/getting-started/quick-start/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/getting-started/quick-start/</guid><description>Telepítés Kezdjük el a Scratch Addons telepítéséve. A Scratch Addons elérhető a Chrome Webáruházban és a Firefox Kiegészítőkben is.
Chrome Webáruház (Google Chromehoz és egyéb Chromium-alapú böngészőkhöz) Firefox Kiegészítők (Mozilla Firefoxhoz) Microsoft Edge Kiegészítők (Microsoft Edgehez) Elkezdés Hogy elkezdhesse, szüksége van a kiegészítő beállítások oldalára a funkciók megtekintéséért.
Rögzítse a Scratch Addonst az eszközsávban, majd kattintson rá. Általában a böngészője felső jobb sarkában található meg. Chromefelhasználóknak, ha éppen nem a Scratchet böngészgetik, akkor szükségük van a puzzleikonra rákattintani a bővítmény ikonjának megtalálásához.</description></item><item><title>Telepítés</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/getting-started/installing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/getting-started/installing/</guid><description>Bővítményáruházakból A Scratch Addons elérhető a Chrome Webáruházban és a Firefox kiegészítői között is.
Chrome Webáruház (Google Chromehoz, Operához, Bravehez, Vivaldihoz, &amp;gt;79 Microsoft Edgehez és egyéb Chromium-alapú webböngészőkhöz) https://chrome.google.com/webstore/detail/fbeffbjdlemaoicjdapfpikkikjoneco
Firefox Kiegészítők (Mozilla Firefoxhoz) https://addons.mozilla.org/hu/firefox/addon/scratch-messaging-extension/
Microsoft Edge Kiegészítők (Microsoft Edge &amp;gt;79) https://microsoftedge.microsoft.com/addons/detail/iliepgjnemckemgnledoipfiilhajdjj
From source A GitHub megjelentetésekről A kiadások oldala tartalmazza a kódot és a letöltési fájlokat is a Scratch Addons minden fejlesztői szerkezetéhez ugyanúgy, mint az áruházi szerkezetek másolatát is.</description></item><item><title>Creating an Addon</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</guid><description>Required software: text editor, Chrome.
If possible, disable the Scratch Addons extension you downloaded from the store before proceeding to avoid issues.
Step 1: Read about addon basics Make sure to read that article to be familiar with the terminology.
Step 2: Fork/clone the repo Or download as ZIP, if you want. In other words, just download the source code locally.
Step 3: Load the extension into Chrome Note: Chrome is recommended for working on addons.</description></item><item><title>Gyakran Ismételt Kérdések</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/faq/</guid><description>Ez az oldal felsorolja a gyakran feltett kérdéseket a Scratch Addons bővítménnyel és projekttel kapcsolatban.
Mi az a Scratch Addons? A Scratch Addons egy &amp;ldquo;minden-egyben&amp;rdquo; böngészőbővítmény a Scratch weboldalhoz és a szerkesztőjéhez. Különböző segédfunkciókat és témákat (együtt kiegészítőbelsőknek nevezzük) biztosít a Scratch weboldalához és a szerkesztőhöz is egyaránt. A Scratch Addons küldetése, hogy minden létező – a Scratch közösség különféle tagjai által fejlesztett – Scratch kiegészítőt, userscriptet, userstyle-t egyesítsen egy egyetlen, könnyen-elérhető helyre, továbbra is lehetővé téve a felhasználóinak, hogy kiválaszthassák: melyikeket szeretnék aktiválni, és melyikeket nem.</description></item><item><title>Bővítmény Frissítés (Átmeneti)</title><link>https://scratchaddons.com/hu/scratch-messaging-transition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/scratch-messaging-transition/</guid><description>A Scratch Üzenetküldések Bővítmény most már Scratch Addons! Mi történt? A Scratch Üzenetküldések Bővítmény (griffpatch által) frissítődött, és most már Scratch Addons-nak hívják.
Kattintson a bővítmények sávban található Scratch Addons ikonra, hogy megtekintse az új kinézettel rendelkező üzenetösszegzőjét.
A Scratch Addons emellett még nagyon sok más Scratch-hez kapcsolódó lehetőséget kínál. Az aktiválásukhoz látogasson el a Scratch Addons beállításaihoz. Példaként, bekapcsolhatja a Scratch Értesítőt, hogy böngésző értesítéseket kapjon, ahányszor csak egy új Scratch üzenete érkezik.</description></item><item><title>Felhasználói stílusok</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/addon-types/userstyles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/addon-types/userstyles/</guid><description>Mik is ezek? A felhasználói stílusok megengedik, hogy CSS-t injektálj a Scratch weboldalba - hasznos arra, hogy a felhasználói szkriptekkel hozzáadott gombokat színezhesd, vagy személyre szabhass egy helyi Scratch elemet.
Hogy adhatok hozzá felhasználói stílust? Frissítsd le a Scratch Addons-t a chrome://extensions -ben miután bármit változtattál a bővítményeden. Menj a bővítményed manifest-jébe (addon.json) és adj hozzá egy &amp;quot;userstyles&amp;quot; nevű tulajdonságot. Ennek egy array-nek kell lennie. Az array minden elemének birtokolnia kell a következő tulajdonságokat: &amp;quot;url&amp;quot; és &amp;quot;matches&amp;quot;.</description></item><item><title>Ikon hozzáadása egy beállítás nevéhez</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</guid><description>Hogy hozzáadj egy ikont egy beállítás nevéhez anélkül, hogy az összeomlásokat idézne elő
Győződjön meg róla, hogy az ikon fájlneve nem tartalmaz kötőjeleket Írja be a következőt: @ICONFILENAME.svg setting name az addon.json fájlba Add hozzá ide, ha hiányozna: /images/icons/ a következőt: IKONFÁJLNEVE.svg Szerkessze a /background/load-addon-manifests.js-t, hogy hozzáadja a következőt: iconfilenameIcon: &amp;quot;@ICONFILENAME.svg&amp;quot;, Szerkessze a /addons/scratch-notifier/notifier.js-t a Scratch Értesítő beállításaihoz.</description></item><item><title>Joining the Localization Team</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/localization/joining-the-localization-team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/localization/joining-the-localization-team/</guid><description>Already translated: Italian, Japanese, Portuguese, Slovenian and Spanish. We won&amp;rsquo;t be accepting any new translators for these languages.
Thanks for being interested on volunteering to translate Scratch Addons to other languages!
Scratch Addons is a non-profit open source project where volunteer web developers maintain the extension and create its addons.
Even if you haven&amp;rsquo;t ever coded a single line of JavaScript, you can still help us achieve our goal of making everyone&amp;rsquo;s experience with Scratch better!</description></item><item><title>Készítők</title><link>https://scratchaddons.com/hu/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/credits/</guid><description>Készítők Közreműködők Rengeteg köszönet ezeknek a nagyszerű embereknek a projekthez való hozzájárulásukkal, ami mutatkozhatott a Scratch Addons-on, a funkcióin, a témáin, a weboldalán, satöbbin (kulcs az emojikhoz) való dolgozással. A közreműködés minden fajtája sok szeretettel várt! Már tett hozzá bármit is a projekthez? Olvassa el, hogyan teheti Ön is ide a nevét.
Ez a projekt az "all-contributors" nevű jelölésrendszert követi. Tekintse meg a hozzájárulók Repository-ját itt.
WorldLanguages
📆🚧🤔💼🌍🫂
574
apple502j</description></item><item><title>Kiegészítők</title><link>https://scratchaddons.com/hu/addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/addons/</guid><description>Kiegészítők Ez az oldal felsorolja az összes kiegészítőt, amik már felkerültek a Scratch Addons-ra.
Ez az oldal még befejezetlen, így szükségünk van a segítségére a képek kiegészítésével. Több olvasása itt.
139 kiegészítők
Listanézet
Easter egg
2D-s színválasztó
2d-color-picker Kicseréli egy 2D-s színválasztóra a telítettség és fényerő csúszkákat a szereplők szerkesztőjében. Tartsd lenyomva a Shiftet miközben húzod az egérmutatót, hogy csak egy tengely mentén változtassad a színértéket.
60FPS projektlejátszó mód
🌟
60fps Alt&amp;#43;Katt a zöld zászlóra a 60FPS mód ki/be kapcsolgatásához.</description></item><item><title>Localizing Addons</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/localization/localizing-addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/localization/localizing-addons/</guid><description>Localizing addons is easy.
Adding messages Under addons-l10n/en/, make a file named ADDONID.json, where ADDONID is the addon&amp;rsquo;s ID (the folder name). Write your messages that you want to translate there:
{ &amp;#34;ADDONID/meow&amp;#34;: &amp;#34;Meow&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/cats&amp;#34;: &amp;#34;{number, plural, one {1 cat} other {# cats}}&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/eat&amp;#34;: &amp;#34;I want to eat {food}!&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/salmon&amp;#34;: &amp;#34;salmon&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/sardine&amp;#34;: &amp;#34;sardine&amp;#34; } Placeholders Sometimes messages need to have things that are dynamically generated. For example, number of cats, or input.</description></item><item><title>Nem támogatott böngésző</title><link>https://scratchaddons.com/hu/unsupported-browser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/unsupported-browser/</guid><description>Nem támogatott böngésző A Scratch Addons nem támogatja a böngészőt, amit használ. Használja a frissebb verzióit a Chrome-nak, Firefox-nak, vagy egyéb rajtuk alapuló böngészőnek, hogy elkezdhesse:
Chromium 80+ Chrome 80+ Letöltés Hogyan frissítse Microsoft Edge 80+ Letöltés Hogyan frissítse Opera 67+ Letöltés Hogyan frissítse Brave 1.3+ Letöltés Vivaldi 2.11+ Letöltés Hogyan frissítse Rendszerkövetelmények: Windows 7+ OS X / MacOS 10.11+ Chromebookok kevesebb, mint ~6 éves Firefox 86+ Firefox 86+ Letöltés Hogyan frissítse System requirements: Windows 7+ OS X / MacOS 10.</description></item><item><title>Scratch Addons beállítások</title><link>https://scratchaddons.com/hu/extension-settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/extension-settings/</guid><description>Scratch Addons beállítások Hogy érhető el a Scratch Addons beállításai 1. lépés Kattintson a Scratch Addons bővítmény ikonjára A felső jobb sarkában található a böngészőjének. Google Chrome felhasználók valószínűleg rá kell kattintsanak a puzzle ikonra, hogy feljöjjön a Scratch-es ikon.
2. Lépés Nyomja meg a fogaskerék ikont a Beállítások nevű oldalhoz menéshez Ez majd meg fogja nyitni a Beállítások oldalt, ahol konfigurálhatja a bővítmények működését.
3. Lépés Tekerjen végig a kiegészítők listáján, és kapcsolja be, amelyiket csak szeretné Minden kiegészítő alsó részében személyre is lehet szabni az adott kiegészítőt.</description></item><item><title>Userszkriptek</title><link>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/addon-types/userscripts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/docs/develop/addon-types/userscripts/</guid><description>Mik is ezek? A felhasználói szkriptek megengedik, hogy kódot futass le a Scratch lapokon - így adhatsz hozzá gombokat, fejlesztheted a Scratch szerkesztőjét, vagy tehetsz bármit, amit csak el tudsz képzelni.
How do I add a userscript? Make sure to refresh Scratch Addons from chrome://extensions after doing any changes to your addon.
Go to the manifest of your addon (addon.json) and add a property called userscripts&amp;quot;.
This property must be an array.</description></item><item><title>Üdvözöljük!</title><link>https://scratchaddons.com/hu/welcome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/welcome/</guid><description>Üdvözöljük! A Scratch Addons telepítése sikeresen megtörtént!
Köszönjük a telepítést. Reméljük tetszeni fog a bővítmény.
Elkezdés 1. lépés Kattintson a Scratch Addons bővítmény ikonjára A felső jobb sarkában található a böngészőjének. Google Chrome felhasználók valószínűleg rá kell kattintsanak a puzzle ikonra, hogy feljöjjön a Scratch-es ikon.
2. Lépés Nyomja meg a fogaskerék ikont a Beállítások nevű oldalhoz menéshez Ez majd meg fogja nyitni a Beállítások oldalt, ahol konfigurálhatja a bővítmények működését.</description></item><item><title>Változási napló</title><link>https://scratchaddons.com/hu/changelog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/changelog/</guid><description>Változtatásnapló Minden megjegyzendő változtatás a projekthez ezen az oldalon fog dokumentálódni.
Jegyzet:Ez a változtatásnapló csak tömörítve összefoglalt. Keresse fel a részletezett változtatásnaplót az összes változtatás megtekintéséhez.
v1.27.3 2022-07-22 Legutolsó ¶ Bug fix: &amp;ldquo;hide stage and sprite pane&amp;rdquo; hiding the stage in project pages Bug fix: &amp;ldquo;auto-hide block palette&amp;rdquo; not updating workspace metrics after changing settings Linkek Közzétételi oldal a GitHubon Repository állapota a közzétételnél Rábízások v1.27.2 2022-07-20 ¶ Bug fix: &amp;ldquo;hide stage and sprite pane&amp;rdquo; crashing the page if &amp;ldquo;touching mouse pointer&amp;rdquo; block runs while the stage is hidden Linkek Közzétételi oldal a GitHubon Repository állapota a közzétételnél Rábízások v1.</description></item><item><title>Viszlát!</title><link>https://scratchaddons.com/hu/farewell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/farewell/</guid><description>Búcsúzunk! A Scratch Addons eltávolítása megtörtént. Köszönjük, hogy használta a bővítményt!
Újra telepítheti a bővítményt feljül, a telepítés gombra kattintva. Írhat egy véleményt is a a Chrome-bővítmény oldalán vagy a Firefox-kiegészítő oldalán.
Az ön által megadott eltávolítási indokokon alapozva itt van néhány egyéb dolog amiket még csinálhat.
Problémákba ütközött? Kérjük tudassa velünk itt, vagy készítsen egy GitHub problémátitt. Hiányzik egy jellemző? Mondja el nekünk itt, vagy javasoljon egy probléma készítése által, vagy posztoljon a vitalapunkra.</description></item><item><title>Visszajelzés küldése</title><link>https://scratchaddons.com/hu/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/hu/feedback/</guid><description>Visszajelzés küldése Van valami elmondanivalója a Scratch Addons-ról? Ismertesse meg velünk is ezen a visszajelzési űrlapon keresztül.
Scratch felhasználónév, vagy egyéb azonosító (opcionális)
Visszajelzés
Lista küldése a jelenlegi használatban lévő kiegészítőkről (javasolt)
Küldés
Alternatívák Abban az esetben, ha alternatívára van szüksége, akkor itt van pár választási lehetőség.
Készítsen egy problémát a repositoryn Készítsen egy posztot a vitafórumunkon Küldjön egy üzenetet a Discord szerverünkön Vegye fel a kapcsolatot egyik közreműködőnkkel Discordon, Twitteren, vagy máshogyan Nem ajánlott a kapcsolatfelvétel Scratch-en való történése, tekintettel a szabályzatra, amely tilt minden kiegészítő/userscript reklámozását.</description></item></channel></rss>