<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scratch Addons</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/</link><description>Conteúdo recente no Scratch Addons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright/><atom:link href="https://scratchaddons.com/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Básicos dos Addons</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/getting-started/addon-basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/getting-started/addon-basics/</guid><description>O que exatamente é um addon? Na verdade, um addon é nada mais que um userscript, um userstyle, ou uma combinação dos dois. Se quaisquer desses forem relacionados, eles serão parte do mesmo addon, sob o mesmo nome. Por exemplo, o addon &amp;ldquo;Ferramentas de Desenvolvedor Scratch 3&amp;rdquo; tem um userscript que adiciona uma caixa de busca ao editor, e um userstyle que adiciona CSS à caixa.
O que é um userscript?</description></item><item><title>Começo Rápido</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/getting-started/quick-start/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/getting-started/quick-start/</guid><description>Instalando Vamos começar instalando o Scratch Addons. A extensão está disponível nas lojas de extensão do Chrome e do Firefox.
Chrome Web Store (para Google Chrome e outros navegadores baseados em Chromium) Add-ons for Firefox (para Mozilla Firefox) Microsoft Edge Add-ons (para o Microsoft Edge) Primeiros passos Para começar, você precisa de acesso à página de configurações do addon para ver suas funções.
Encontre o Scratch Addons na barra de ferramentas e clique nele.</description></item><item><title>Como instalar</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/getting-started/installing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/getting-started/installing/</guid><description>Usando lojas de extensão O Scratch Addons está disponível na loja de extensões do Chrome e do Firefox.
Chrome Web Store (para Google Chrome, Opera, Brave, Vivaldi, Microsoft Edge &amp;gt;79, e outros navegadores baseado em Chromium)
https://chrome.google.com/webstore/detail/fbeffbjdlemaoicjdapfpikkikjoneco
Add-ons for Firefox (para Mozilla Firefox) https://addons.mozilla.org/firefox/addon/scratch-messaging-extension/
Microsoft Edge Add-ons (para Microsoft Edge &amp;gt;79)
https://microsoftedge.microsoft.com/addons/detail/iliepgjnemckemgnledoipfiilhajdjj
Usando o código fonte Sobre releases do GitHub A página de releases contém o código e arquivos de instalação para todas as versões em desenvolvimento do Scratch Addons, além de uma cópia dos arquivos nas lojas de extensão.</description></item><item><title>Criando um Addon</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</guid><description>Software necessário: editor de texto, Chrome.
Se possível, desabilite a extensão Scratch Addons que você baixou da loja antes de continuar para evitar problemas.
Passo 1: Leia sobre os básicos de um addon Leia aquele artigo para se familiarizar com a terminologia.
Passo 2: Fork/clone o repositório Ou baixe o código como ZIP, se quiser. Em outras palavras, só baixe o código fonte para o seu computador.
Passo 3: Carregue a extensão no Chrome Nota: O Chrome é recomendado para desenvolver addons, mas se espera que os addons funcionem no Firefox também.</description></item><item><title>Perguntas Frequentes</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/faq/</guid><description>Essa página contém perguntas frequentes relacionadas à extensão e projeto do Scratch Addons.
O que é o Scratch Addons? O Scratch Addons é uma extensão de navegador &amp;ldquo;tudo-em-um&amp;rdquo; para o site e editor de projeto do Scratch. Ele adiciona funções e temas (chamados de addons) ambos para o site do Scratch e para o editor de projeto. A missão do Scratch Addons é combinar todas as extensões, userscripts e userstyles existentes para o Scratch, desenvolvidos por diversos membros da comunidade, em um único lugar de fácil acesso, e ainda deixar os usuários escolherem quais funções querem usar.</description></item><item><title>Addons</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/addons/</guid><description>Addons Essa lista contém todos os addons implementados no Scratch Addons.
Essa página está incompleta, e precisamos da sua ajuda com as imagens. Leia mais aqui.
139 addons
Lista
Secretos
Paleta de cores 2D
2d-color-picker Troca os sliders de saturação e brilho por um seletor de cor 2D. Segure Shift enquanto arrasta o cursor para mudar valores em apenas uma direção.
Modo 60FPS do player
🌟
60fps Faça Alt&amp;#43;Click na bandeira verde para ligar ou desligar o modo 60FPS.</description></item><item><title>Adeus!</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/farewell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/farewell/</guid><description>Adeus! O Scratch Addons foi desinstalado. Muito obrigado por usar a extensão!
Você pode reinstalar a extensão clicando no botão de instalar acima. Você também pode deixar uma avaliação na página da loja do Chrome ou na do Firefox.
A respeito de seus motivos para ter desinstalado a extensão, aqui estão algumas sugestões do que fazer.
Está com problemas? Por favor conte-nos aqui ou crie um issue aqui. Falta alguma função?</description></item><item><title>Adicionando um Ícone a uma Opção</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</guid><description>Para adicionar um ícone ao nome de uma opção sem causar crashes,
Verifique se o nome do arquivo do ícone não contém hifens Digite @ARQUIVODOICONE.svg nome da opção em addon.json Adicione o arquivo ARQUIVODOICONE.svg à pasta /images/icons/ se ele já não estiver lá Edite /background/load-addon-manifests.js e adicione iconfilenameIcon: &amp;quot;@ARQUIVODOICONE.svg&amp;quot;, Edite /addons/scratch-notifier/notifier.js para mudar as opções do Notificador do Scratch (Scratch Notifier)</description></item><item><title>Atualização da Extensão (Transição)</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/scratch-messaging-transition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/scratch-messaging-transition/</guid><description>A Scratch Messaging Extension agora se chama Scratch Addons! O que aconteceu? A extensão Scratch Messaging Extension (por griffpatch) foi atualizada e agora se chama Scratch Addons.
Clique no ícone do Scratch Addons na barra de extensões para ver o novo design do leitor de mensagens!
O Scratch Addons também inclui muitas outras funções novas para o Scratch. Para ativá-las, vá para as configurações do Scratch Addons. Por exemplo, você pode ligar o addon de notificações para receber notificações no navegador quando receber novas mensagens no Scratch.</description></item><item><title>Bem-vindo!</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/welcome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/welcome/</guid><description>Bem-vindo! O Scratch Addons foi instalado com sucesso!
Obrigado por instalar. Esperamos que você goste da extensão!
Primeiros passos Passo 1 Clique no ícone da extensão Scratch Addons Ele fica no canto superior direito do seu navegador. Se você usa o Google Chrome, clique no ícone de quebra-cabeça para ver o ícone.
Passo 2 Clique no ícone de engrenagem para abrir a página de Configurações Isso abrirá a página de Configurações, onde você pode mudar o que a extensão faz.</description></item><item><title>Configurações do Scratch Addons</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/extension-settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/extension-settings/</guid><description>Configurações do Scratch Addons Como acessar as configurações do Scratch Addons Passo 1 Clique no ícone da extensão Scratch Addons Ele fica no canto superior direito do seu navegador. Se você usa o Google Chrome, clique no ícone de quebra-cabeça para ver o ícone.
Passo 2 Clique no ícone de engrenagem para abrir a página de Configurações Isso abrirá a página de Configurações, onde você pode mudar o que a extensão faz.</description></item><item><title>Créditos</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/credits/</guid><description>Créditos Contribuidores Agradecemos demais a todas as essas pessoas incríveis pelas suas contribuições ao Scratch Addons por terem trabalhado nas funcionalidades, nos temas, no site, e entre outros. (emoji key)
Qualquer tipo de contribuição é bem-vinda! E você, contribuiu de algum modo? Veja como listar o seu nome nesta página aqui.
Este projeto segue a especificação do all-contributors. Veja o repositório com os contribuidores aqui.
WorldLanguages
📆🚧🤔💼🌍🫂
574
apple502j</description></item><item><title>Dar Feedback</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/feedback/</guid><description>Mandar Feedback Tem algo a dizer sobre o Scratch Addons? Conte para nós por esse formulário de feedback.
Nome de usuário no Scratch, ou outro apelido (opcional)
Feedback
Enviar lista de addons ativados atualmente (recomendado)
Enviar
Alternativas Se precisar de outras opções, aqui há algumas.
Crie um issue no repositório. Faça uma postagem na nossa aba de Discussão Mande uma mensagem no nosso servidor do Discord Fale com um dos contribuidores no Discord, Twitter, ou por outros meios Não contate os contribuidores pelo Scratch devido à regra que proíbe a divulgação de extensões/userscripts.</description></item><item><title>Entrando na Equipe de Tradutores</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/localization/joining-the-localization-team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/localization/joining-the-localization-team/</guid><description>Já estão traduzidos: Italiano, Japonês, Português, Esloveno e Espanhol. Não aceitaremos novos tradutores para esses idiomas.
Obrigado pelo interesse em se voluntariar para traduzir o Scratch Addons para outras línguas!
O Scratch Addons é um projeto de código aberto sem fins lucrativos onde desenvolvedores voluntários mantêm a extensão e criam os addons.
Mesmo se você nunca tiver usado JavaScript na vida, você ainda pode ajudar no nosso objetivo de melhorar a experiência de todos no Scratch!</description></item><item><title>Localizando Addons</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/localization/localizing-addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/localization/localizing-addons/</guid><description>Localizar addons é fácil.
Adicionando mensagens Em addons-l10n/en/, crie um arquivo chamado ADDONID.json, mas substitua ADDONID pelo ID do seu addon (mesmo nome da pasta). Escreva as mensagens que você quer traduzir lá:
{ &amp;#34;ADDONID/meow&amp;#34;: &amp;#34;Meow&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/cats&amp;#34;: &amp;#34;{number, plural, one {1 cat} other {# cats}}&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/eat&amp;#34;: &amp;#34;I want to eat {food}!&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/salmon&amp;#34;: &amp;#34;salmon&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/sardine&amp;#34;: &amp;#34;sardine&amp;#34; } Placeholders Algumas mensagens precisam de partes geradas dinamicamente. Por exemplo, se você quiser mostrar o número de gatos, ou texto fornecido pelo usuário.</description></item><item><title>Mudanças</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/changelog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/changelog/</guid><description>Mudanças Todas as mudanças importantes ao projeto serão documentadas nesta página.
Nota: Essa lista é um resumo. Veja a lista detalhada de mudanças para ver todas as mudanças.
v1.27.3 2022-07-22 Mais recente ¶ Bug fix: &amp;ldquo;hide stage and sprite pane&amp;rdquo; hiding the stage in project pages Bug fix: &amp;ldquo;auto-hide block palette&amp;rdquo; not updating workspace metrics after changing settings Links Página de lançamentos no GitHub Estado do repositório na época do lançamento Commits feitos nessa versão v1.</description></item><item><title>Navegador sem suporte</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/unsupported-browser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/unsupported-browser/</guid><description>Navegador Não Suportado O Scratch Addons não funciona no navegador que você está usando. Use as versões mais recentes do Chrome, Firefox, ou outros navegadores baseados neles para começar:
Chromium 80+ Chrome 80+ Baixar Como atualizar Microsoft Edge 80+ Baixar Como atualizar Opera 67+ Baixar Como atualizar Brave 1.3+ Baixar Vivaldi 2.11+ Baixar Como atualizar Requisitos do sistema: Windows 7+ OS X / MacOS 10.11+ Chromebooks com menos de ~6 anos Firefox 86+ Firefox 86+ Baixar Como atualizar Requisitos de sistema: Windows 7+ OS X / MacOS 10.</description></item><item><title>Userscripts</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/addon-types/userscripts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/addon-types/userscripts/</guid><description>O que são? Userscripts te deixam executar código em páginas do Scratch - você pode, por exemplo, adicionar botões, melhorar o editor do Scratch ou qualquer outra coisa que puder imaginar.
Como eu adiciono um userscript? Lembre-se de recarregar o Scratch Addons em chrome://extensions depois de fazer mudanças no seu addon. Vá para o manifest do seu addon (addon.json) e adicione uma propriedade chamada &amp;quot;userscripts&amp;quot;.
Essa propriedade deve ser uma array (matriz/lista).</description></item><item><title>Userstyles</title><link>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/addon-types/userstyles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/pt-br/docs/develop/addon-types/userstyles/</guid><description>O que são? Userstyles te deixam injetar CSS no site do Scratch - útil para mudar a aparência de botões que você adiciona com userscripts, ou para customizar elementos nativos do Scratch.
Como eu adiciono um userstyle? Lembre-se de recarregar o Scratch Addons em chrome://extensions depois de fazer mudanças no seu addon. Vá para o manifest do seu addon (addon.json) e adicione uma propriedade chamada &amp;quot;userstyles&amp;quot;.
Essa propriedade deve ser uma array (matriz/lista).</description></item></channel></rss>