<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scratch Addons</title><link>https://scratchaddons.com/fr/</link><description>Contenu récent sur Scratch Addons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>© 2022 contributeurs de Scratch Addons</copyright><atom:link href="https://scratchaddons.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Commencement Rapide</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/getting-started/quick-start/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/getting-started/quick-start/</guid><description>Installation Let&amp;rsquo;s get started by installing Scratch Addons.
Store Installer Supported browsers Chrome Web Store Google Chrome and other Chromium-based browsers Add-ons for Firefox Mozilla Firefox Microsoft Edge Addons Microsoft Edge More information can be read on Installing.
Commencement Pour commencer, vous avez besoin d&amp;rsquo;accéder aux paramètres de vos extensions pour voir ses fonctions.
Locate Scratch Addons on the toolbar and click it.
Usually, it is on the top-right corner of your browser.</description></item><item><title>La Base d'un Addon</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/getting-started/addon-basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/getting-started/addon-basics/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que est vraiment un addon? En fait, un addon n&amp;rsquo;est pas plus qu&amp;rsquo;un script utilisateur, un style utilisateur ou une combinaison des deux. Si certains d&amp;rsquo;entre eux sont liés, nous les intégrons au même module complémentaire, sous un seul nom. Par exemple, l&amp;rsquo;addon &amp;ldquo;Outils de Développement pour Scratch 3&amp;rdquo; a un script utilisateur chargé d&amp;rsquo;ajouter une boîte de recherche à l&amp;rsquo;éditeur et un style utilisateur qui ajoute du CSS à cette boîte.</description></item><item><title>Installation</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/getting-started/installing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/getting-started/installing/</guid><description>Depuis le magasin d&amp;rsquo;extension Scratch Addons is available in these stores.
Store Installer Supported browsers System requirements Chrome Web Store Google Chrome 80+
Microsoft Edge 80+
Opera 67+
Brave 1.3+
Vivaldi 2.11+
Chromium 80+ Windows 7+
OS X / MacOS 10.11+
Chromebooks less than ~6 years old Add-ons for Firefox Mozilla Firefox 86+ Windows 7+
OS X / MacOS 10.12+ Microsoft Edge Addons Microsoft Edge 80+ Windows 7+
OS X / MacOS 10.</description></item><item><title>Creating an Addon</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/getting-started/creating-an-addon/</guid><description>Logiciels requirent : éditeur de texte, Chrome. Si possible, désactivez l&amp;rsquo;extension Scratch Addons que vous avez téléchargée de la boutique avant de procéder pour éviter des problèmes.
Step 1: Read about addon basics Assurez-vous de lire cet article pour vous familiariser avec la terminologie.
Step 2: Fork/clone the repo Or download as ZIP, if you want. In other words, just download the source code locally.
Étape 3 : Chargez l&amp;rsquo;extension dans Chrome Note: Chrome is recommended for working on addons.</description></item><item><title>Foire Aux Questions</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/faq/</guid><description>Cette page liste toute les questions posées fréquemment sur l&amp;rsquo;extension et le projet Scratch Addon.
Qu&amp;rsquo;est-ce que Scratch Addons ? Scratch Addons est une extension de navigateur &amp;ldquo;tout-en-un&amp;rdquo; pour le site web Scratch et son éditeur de projet. Elle fournit des fonctionnalités et des thèmes (appelé addons en interne), autant pour le site Scratch que pour son éditeur de projet. La mission de Scratch Addons est de combiner toute les extensions de Scratch, les scripts et les styles utilisateur développés par plusieurs membres de la communauté Scratch, vers un seul et même endroit facile d&amp;rsquo;accès, en laissant les utilisateurs choisir ceux à activer.</description></item><item><title>Ajout d'une icône à un nom de paramètre</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/adding-an-icon-to-a-setting-name/</guid><description>Pour ajouter une icône à un nom de paramètre sans causer planter,
Assurez-vous que le nom du fichier d&amp;rsquo;icône ne contient pas de tirets Écrivez @ICONFILENAME.svg nom du paramètre sur addon.json Ajouter ICONFILENAME.svg à /images/icons/ si manquant Modifiez /background/load-addon-manifests.js pour ajouter iconfilenameIcon : &amp;quot;@ICONFILENAME.svg&amp;quot;, Éditer manuellement /addons/scratch-notifier/notifier.js pour personnaliser les paramètres des notification Scratch</description></item><item><title>Au revoir !</title><link>https://scratchaddons.com/fr/farewell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/farewell/</guid><description>Au revoir ! Scratch Addons a été désinstallé. Nous vous remercions d'avoir utilisé l'extension !
Vous pouvez réinstaller l'extension en cliquant sur le bouton d'installation ci-dessus. Vous pouvez aussi laisser un commentaire sur la page de l'extension pour Chrome or sur la page de l'extension pour Firefox.
Basé sur les raisons pour lesquelles vous avez désinstallé l'extension, voici plusieurs choses que vous pouvez faire.
Vous avez des problèmes ? Dites-le nous ici ou créez un nouveau problème ici.</description></item><item><title>Bienvenue !</title><link>https://scratchaddons.com/fr/welcome/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/welcome/</guid><description>Bienvenue ! Scratch Addons a été installé avec succès !
Merci d'avoir installé Scratch Addons. Nous espérons que vous aimerez l'extension !
Commencer Étape 1 Cliquez sur l'icône de l'extension Scratch Addons Elle se trouve dans le coin supérieur droit de votre navigateur. Les utilisateurs de Google Chrome doivent cliquer sur l'icône en forme de pièce de puzzle pour trouver l'icône de Scratch Addons.
Étape 2 Cliquez sur l'icône en forme d'engrenage pour aller à la page des paramètres.</description></item><item><title>Envoyer des commentaires</title><link>https://scratchaddons.com/fr/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/feedback/</guid><description>Envoyer des commentaires Vous avez quelque chose à dire à propos de Scratch Addons ? Faites-le nous savoir via ce formulaire.
Nom d&amp;#39;utilisateur Scratch ou autres identifiants (optionnel)
Commentaire
Envoyer la liste de mes addons activés (recommandé)
Envoyer
Alternatives Au cas où vous auriez besoin d'une alternative, voici plusieurs choix.
Créez un nouveau problème sur le dépôt. Créer un post sur notre onglet Discussions. Envoyez un message sur notre serveur Discord Contactez l'un des contributeurs sur Discord, Twitter ou grâce à d'autres méthodes Il est découragé de contacter directement les contributeurs par Scratch, en raison de la règle qui interdit la publicité des extensions/scripts utilisateur.</description></item><item><title>Les addons</title><link>https://scratchaddons.com/fr/addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/addons/</guid><description>Les addons Cette page reprend tous les addons présents dans Scratch Addons.
Cette page est incomplète, et nous avons besoin de votre aide pour ajouter des images. En savoir plus ici.
139 addons
Affichage en mode liste
Easter egg
Sélecteur de couleurs 2D
2d-color-picker Remplace les curseurs de saturation et de luminosité par un sélecteur de couleurs 2D. Maintenez Maj. enfoncé tout en déplaçant le curseur pour changer les valeurs sur un seul axe.</description></item><item><title>Liste des modifications</title><link>https://scratchaddons.com/fr/changelog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/changelog/</guid><description>Liste des modifications Tout les changement notable sont sur cette page..
Note: Ce changelog est un resumé. Allez sur le changelog detaillé pour voir tout les changement.
v1.27.3 2022-07-22 Le plus ancien ¶ Bug fix: &amp;ldquo;hide stage and sprite pane&amp;rdquo; hiding the stage in project pages Bug fix: &amp;ldquo;auto-hide block palette&amp;rdquo; not updating workspace metrics after changing settings Liens Page de publication sur GitHub État du dépôt lors de la publication Commits faits concernant cette version v1.</description></item><item><title>Localiser des extensions</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/localization/localizing-addons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/localization/localizing-addons/</guid><description>Localiser des extensions est facile.
Ajouter des messages En dessous addons-l10n/en/, créer un ficher nommé ADDONID.json, ADDONID est l&amp;rsquo;ID de l&amp;rsquo;addons (the folder name). Écrivez le message que vous voulez traduire ici:
{ &amp;#34;ADDONID/meow&amp;#34;: &amp;#34;Meow&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/cats&amp;#34;: &amp;#34;{number, plural, one {1 cat} other {# cats}}&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/eat&amp;#34;: &amp;#34;Je veux manger de la {nourriture}!&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/salmon&amp;#34;: &amp;#34;salmon&amp;#34;, &amp;#34;ADDONID/sardine&amp;#34;: &amp;#34;sardine&amp;#34; } Espaces réservés Parfois, les messages doivent contenir des éléments générés dynamiquement. Par exemple, le nombre de chats ou l&amp;rsquo;entrée.</description></item><item><title>Mise à jour de l'extension (transition)</title><link>https://scratchaddons.com/fr/scratch-messaging-transition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/scratch-messaging-transition/</guid><description>L'extension Scratch Messaging s'appelle maintenant Scratch Addons ! Que s'est-il passé ? L'extension Scratch Messaging (créée par Griffpatch) a été mise à jour et s'appelle maintenant Scratch Addons.
Cliquez sur l'icône de Scratch Addons dans la barre des extensions pour voir le nouveau résumé des messages relooké !
Scratch Addons inclut aussi beaucoup d'autres fonctionnalités liées à Scratch. Pour les activer, allez dans les paramètres de Scratch Addons. Vous pouvez, par exemple, activer Scratch Notifier pour recevoir des notifications sur votre navigateur lorsque vous avez de nouveaux messages Scratch.</description></item><item><title>Navigateur non supporté</title><link>https://scratchaddons.com/fr/unsupported-browser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/unsupported-browser/</guid><description>Navigateur non supporté Scratch Addons ne supporte pas le navigateur que vous utilisez. Utilisez les versions mises à jour de Chrome, Firefox ou d'autres navigateurs basés sur ceux-ci pour démarrer :
Chromium 80+ Chrome 80+ Télécharger Comment mettre à jour Microsoft Edge 80+ Télécharger Comment mettre à jour Opera 67+ Télécharger Comment mettre à jour Brave 1.3+ Télécharger Vivaldi 2.11+ Télécharger Comment mettre à jour Configuration requise : Windows 7+ OS X / MacOS 10.</description></item><item><title>Paramètre de Scratch Addons</title><link>https://scratchaddons.com/fr/extension-settings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/extension-settings/</guid><description>Paramètre de Scratch Addons Comment accéder aux paramètres de Scratch Addons ? Étape 1 Cliquez sur l'icône de l'extension Scratch Addons Elle se trouve dans le coin supérieur droit de votre navigateur. Les utilisateurs de Google Chrome doivent cliquer sur l'icône en forme de pièce de puzzle pour trouver l'icône de Scratch Addons.
Étape 2 Cliquez sur l'icône en forme d'engrenage pour aller à la page des paramètres. Cela ouvrira la page des paramètres ou vous pourrez configurer le fonctionnement de l'extension.</description></item><item><title>Rejoindre l'équipe de traduction</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/localization/joining-the-localization-team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/localization/joining-the-localization-team/</guid><description>Déjà traduites : Italien, Japonais, Portugais, Slovène et Espagnol. Nous n&amp;rsquo;accepterons aucun nouveau traducteur pour ces langues.
Merci d&amp;rsquo;être volontaire pour traduire Scratch Addons dans d&amp;rsquo;autres langues !
Scratch Addons est un projet open source à but non lucratif dans lequel des développeurs web bénévoles assurent la maintenance de l&amp;rsquo;extension et créent des addons.
Même si vous n&amp;rsquo;avez jamais codé une seule ligne de JavaScript, vous pouvez toujours nous aider à atteindre notre objectif qui est d&amp;rsquo;améliorer l&amp;rsquo;expérience de chacun avec Scratch !</description></item><item><title>Remerciements</title><link>https://scratchaddons.com/fr/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/credits/</guid><description>Remerciements Contributeurs Un grand merci à ces personnes formidables pour avoir contribué au projet en travaillant sur Scratch Addons, ses fonctionnalités, ses thèmes, son site web, etc. (emoji key)
Les contributions de toute nature sont les bienvenues ! Vous avez contribué d'une manière ou d'une autre ? Lisez comment mettre votre nom ici.
Ce projet suit la spécification all-contributors. Consultez le dépôt GitHub des contributeurs ici.
WorldLanguages
📆🚧
🤔💼
🌍🫂
574
apple502j</description></item><item><title>Scripts utilisateurs</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/addon-types/userscripts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/addon-types/userscripts/</guid><description>De quoi s’agit-il ? Les scripts utilisateur vous permettent d&amp;rsquo;exécuter du code sur les pages de Scratch - vous pouvez y faire des choses comme ajouter des boutons, améliorer l&amp;rsquo;éditeur Scratch ou tout ce que vous pouvez imaginer.
Comment puis-je ajouter un script utilisateur ? Assurez-vous d&amp;rsquo;actualiser Scratch Addons à partir de chrome://extensions après avoir apporté des modifications à votre addon. Accédez au manifeste de votre addon (addon.json) et ajoutez une propriété appelée userscripts&amp;quot;.</description></item><item><title>Styles utilisateur</title><link>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/addon-types/userstyles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://scratchaddons.com/fr/docs/develop/addon-types/userstyles/</guid><description>De quoi s’agit-il ? Les styles utilisateur vous permettent d’injecter du CSS sur le site Web Scratch - utile pour rendre les boutons que vous ajoutez avec des scripts utilisateur colorés, ou pour personnaliser l’élément Scratch natif.
Comment ajouter un style utilisateur ? Assurez-vous d’actualiser scratch Addons à partir de chrome://extensions après avoir apporté des modifications à votre addon.
Accédez au manifeste de votre addon (addon.json) et ajoutez une propriété appelée ''userstyles''.</description></item></channel></rss>